\textit{Il y a proportionnalité entre la quantité de peinture utilisée (exprimée en L) et la surface peinte
(exprimée en m$^2$).\\
Compléter le tableau de proportionnalité ci-dessous. Expliquer vos calculs.}

\medskip

\begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]*{4}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
    Quantité de peinture (en litre) & 2 & 5 & 7 & \\
    Surface peinte (en m$^2$) & 2,6 &&& 10,4\\
  \end{tblr}\\

  $2,6\div 2=1,3$ Le coefficient de proportionnalité est égal à $1,3$.

  $5\times 1,3=6,5$ et $7\times 1,3=9,1$ et $10,4\div 1,3=8$

  \medskip

  Donc on a le tableau suivant :

  \medskip
  
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]*{4}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
    Quantité de peinture (en litre) & 2 & 5 & 7 & \textbf{8}\\
    Surface peinte (en m$^2$) & 2,6 & \textbf{6,5} & \textbf{9,1} & 10,4\\
  \end{tblr}\\